Q. Что делать, если нашли ошибку?
A. Сначала проверить, повторяется ли ошибка БЕЗ ConEmu, в 'чистом' FAR?
   Если не повторяется - проверить последнюю версию ConEmu. Качать здесь:
   http://code.google.com/p/conemu-maximus5/downloads/list
   Если ошибка не исправлена - создавайте Issue с подробным описанием:
   http://code.google.com/p/conemu-maximus5/issues/list

Q. Far зависает при выходе?
A. Ни одного Issue на эту тему еще не было создано. Тем не менее, если Far
   завис при выходе, сделайте дампы памяти процессов Far.exe, ConEmuC.exe
   и ConEmu.exe. Как это сделать в Windows 7: открыть Диспетчер задач Windows,
   перейти на вкладку 'Процессы' и в контекстном меню выбрать пункт
   'Создать файл дампа памяти' для всех перечисленных выше процессов.
   Заархивировать и прислать файлы разработчику.

Q. А как же ConMan, альтернативная консоль и пр.?
A. Все встроено в ConEmu, только лучше ;) Флажок 'MultiCon' должен быть включен.
   Более того, использование ConMan НЕ РЕКОМЕНДУЕТСЯ.
   Новую консоль можно создать как шорткатом (WinW по умолчанию), так и 
   добавлением к выполняемой команде параметра -new_console.
   Можно закрыть или перезапустить текущую консоль (Win~).
   Длинный вывод последней консольной команды/программы можно посмотреть
   через плагин в редакторе или просмотрщике (макрос на CtrlO).
   Переключение между консолями WinQ. Переключение между консолями и окнами CtrlTab.

Q. Можно ли запустить ConEmu так, чтобы в нем сразу было открыто несколько вкладок: FAR, CMD, PowerShell?
A. Можно. Для этого используйте командный файл запуска. Например startup.txt:
		>E:\Source\FARUnicode\trunk\unicode_far\Debug.32.vc\far.exe
		*/BufferHeight 400 cmd
		/BufferHeight 1000 powershell
   и запускайте ConEmu так:
		conemu.exe /cmd @startfile.txt

Q. Для чего нужен процесс ConEmuC.exe?
A. Это 'консольная' часть ConEmu. Через него графическая оболочка получает
   всю информацию о консоли.
   Этот процесс управляет автоматическим увеличением высоты буфера консоли
   при запуске команд/приложений.
   При запуске 'новой' консоли (Shift-Enter в FAR) прицепляет ее к ConEmu.

Q. Зачем нужен плагин ConEmu.dll?
A. Без него не работают некоторые расширенные возможности (табы, Drag'n'Drop).
   Без него не будут работать некоторые другие плагины (FarHints например).
   Показывает скрытую консоль с FAR-ом, если случилось несчастье и ConEmu упал.
   После детача консоли (Ctrl-Alt-Tab) запускает новый ConEmu для новой консоли.
   Необходим для работы с расширенным буфером вывода консольных приложений.

Q. Для чего нужен файл ConEmuHk.dll & ConEmuHk64.dll
A. Без него не работают комбинации клавиш Win+Number в Vista & Windows7.
   ConEmuHk64.dll используется в 64битной версии ConEmu. // в текущих версиях не используется

Q. Почему не работают табы (вкладки)?
A. Плагин conemu.dll установлен?
   Флажок 'Enable Tabs' в настройке включен? Если флажок в 'третьем состоянии'
   табы появляются только после открытия редактора/вьювера.

Q. Почему щелчок правой кнопкой мышки по табу закрывает редактор/вьювер/фар?
A. 'Правый щелчок' активирует вкладку и сразу посылает в фар кнопку F10.
   Вы можете переопредлить макрос закрытия владки в реестре:
   [HKEY_CURRENT_USER\Software\ConEmu\.Vanilla]
   "TabCloseMacro"="F10"

Q. Двоятся окна FAR manager.
A. Это просто консольное окно не спряталось. Проверьте флажок 'Visible'
   на вкладке настроек 'Features' или значение в реестре:
   [HKEY_CURRENT_USER\Software\ConEmu\.Vanilla]
   "ConVisible"=hex:00

Q. В Windows Vista не срабатывает комбинация CtrlWinAltSpace для показа RealConsole.
A. Почему-то первое наатие пробела вистой иногда 'проглатывается'. Не отпуская
   CtrlWinAlt нажмите пробел еще раз.

Q. В Windows Vista зависают другие консольные процессы.
A. "Виноват" процесс ConIme.exe. Вроде бы он служит для ввода иероглифов
   (китай и т.п.). Зачем он нужен, если ввод теперь идет в графическом окне?
   Нужно запретить его автозапуск или вообще переименовать этот файл, например
   в 'ConIme.ex1' (видимо это возможно только в безопасном режиме).
   Запретить автозапуск: Внесите в реестр и перезагрузитесь
   [HKEY_CURRENT_USER\Console]
   "LoadConIme"=dword:00000000

Q. Как сворачивать ConEmu в трей (в иконку рядом с часами)?
A. Щелкнуть правой кнопкой по крестику в заголовке.
   Можно также включить флажок 'Auto minimize to tray' в настройке. Тогда сворачивание
   в трей будет происходить автоматически при минимизации.

Q. Почему не работает плагин FarHints?
A. Его необходимо обновить (версия 1.0.15 и выше) и он требует наличия
   плагина ConEmu.dll.

Q. Зачем ConEmu меняет шрифт у реальной консоли?
A. В реальной консоли должен быть выбран TrueType шрифт, иначе в ConEmu
   вместо юникодных символов (иероглифы, троеточие, копирайты, и пр.)
   будут отображаться знаки вопроса ('?'). Так устроена консоль Windows.
A. Размер шрифта в реальной консоли должен быть меньше, чем ConEmu, иначе
   будет невозможно увеличить размер ConEmu (в символах) более того размера,
   который разрешен в Windows для текущего консольного шрифта.

Q. Почему-то отображается только часть консоли; консоль отображается
   сдвинутой; не отображается вообще. // Вроде бы уже не актуально
A. Возможно, выбрана слишком большая ширина окна (в символах).
A. По какой-то причине ConEmu не смог сменить шрифт у реальной
   консоли. Выберите пункт системного меню окна ConEmu 'Properties'
   и на закладке 'Шрифт' выберите TrueType шрифт и наименьший размер.
A. В настройке (Settings-ConEmu.reg) указан слишком большой консольный шрифт.

Q. Отображаются не все символы (иероглифы, троеточие, копирайты, и др.)
A. По какой-то причине ConEmu не смог сменить шрифт у реальной
   консоли. Выберите пункт системного меню окна ConEmu 'Properties'
   и на закладке 'Шрифт' выберите TrueType шрифт.
A. В настройке (Settings-ConEmu.reg, параметр 'ConsoleFontName')
   указан НЕ юникодный или отсутсвующий шрифт для консоли.

Q. Почему исчезает окно быстрого поиска в панелях при переключении языка?
A. Так получилось. ФАР убирает окно поиска при потере и получении фокуса.
   Включите флажок 'Skip focus events' на вкладке настроек 'Features'.

Q. Почему нет кнопок мультиконсоли на панели инструментов?
A. Включите флажок 'MultiCon' в настройке, или ключ /Multi в командной строке.

Q. Зависает (в заголовке ConEmu отображается '...Waiting for result (10 sec)') через
   некоторое время в FAR появляется меню плагинов (или вызывается какой-то другой плагин).
A. По какой-то причине ConEmu не смог определить, что Far не отвечает на запросы
   пользователя (выполняется команда, ожидание, и т.п.).

Q. В какой-то момент перестают работать табы, Drag-n-Drop,...
A. Посмотрите на вкладку 'Info' диалога настроек.
   Скорее всего отключился флажок 'Far' или 'Panels'.
   Учтите, что для D&D необходим плагин ConEmu.dll (ConEmu.x64.dll).

Q. По щелчку правой кнопкой мышки не появляется контекстное меню для файла/папки.
A. Не включен флажок 'RightClick 4 context menu'?
   Если флажок в 3-м состоянии - меню появляется после 'долгого' клика, дождитесь
   пока замкнется кружок вокруг курсора мышки.
A. По какой-то причине ConEmu не обнаружил 'панели' в Far.
   Может быть не установлен плагин ConEmu.dll (ConEmu.x64.dll)?
   Если все-таки установлен - присылайте скриншоты ConEmu и вкладки Info настроек.

Q. По щелчку правой кнопкой мышки появляется графическое меню, а хочу текстовое.
A. Соответствующий макрос можно указать в реестре (или xml), например:
   [HKEY_CURRENT_USER\Software\ConEmu\.Vanilla]
   "RightClickMacro2"="F11 e Enter 2"
   Предполагается, что для EMenu назначен hotkey 'e'.

Q. Почему не отображается 'Background image'?
A. По умолчанию, выбранным изображением замещаются только цвета фона #0 и #1
   (обычно это черный и синий). В вашей настройке цвета могут быть другими, для
   явного указания замещаемых цветов можно использовать параметр "bgImageColors".
A. Если флажок 'Background image (bmp)' в третьем состоянии - картинка отображается
   только в панелях.
A. Если флажок 'Background image (bmp)' включен и файл картинки выбран - проверьте
   значение 'Darkening'. Возможно там указан 0.

Q. Зачем нужно подтверждение 'Press Enter to close console...' отображаемое перед
   закрытием консоли после завершения всех программ в ней?
A. Если консоль будет сразу закрываться - вы не увидите ни результата выполнения
   команды, ни сообщений о возможных ошибках в аргументах.

Q. Как отключить 'Press Enter to close console...'?
A. Подтверждение закрытия отключается автоматически после того как:
   a) корневая консольная программа проработает более 10 секунд;
   b) запускается FAR и в нем загружен плагин ConEmu.

Q. Запускается FAR, плагин установлен, но все равно появляется
   'Press Enter to close console...'?
A. Возможно, в качестве корневого процесса запустился на FAR, а cmd.exe.
   Проверьте список процессов на вкладке 'Info' в диалоге 'Settings'.
   Причина - некорректная командная строка (аргумент /cmd в ConEmu),
   возможна ошибка в некорректных кавычках.

Q. Как настроить растровый шрифт?
A. Это шрифт Terminal. Например консольный '8 x 12' это 'Terminal 12 x 8' в ConEmu,
   '12 x 16' -> 'Terminal 16 x 12', и т.п.
   Внимание: В поле 'Charset' необходимо выбрать 'OEM'.
   Лично мне нравится 'Fixedsys 16 x 8', которого в обычной консоли нет.

Q. Почему Shift-Enter в панелях запускает новое окно с реальной консолью, 
   а не в новой вкладке?
A. Отсутсвует макрос на Shift-Enter или макросы запрещены.
A. Shift-Enter нажат во время 'быстрого поиска' (в этом случае требуется
   расширенный макрос для макрообласти 'Dialog').

Q. Почему в консоли отображается прямоугольник (рамка) вместо курсора?
A. Опция 'Block inactive cursor'. Альтернативная индикация, что фокус не в консоли.

Q. В табах отображаются квадратики (вместо иероглифов).
A. По умолчанию, текст закладок отображается шрифтом "Tahoma". Выберите другой шрифт,
   содержащий требуемые вам символы (например "Arial Unicode MS"), внеся в реестр:
   [HKEY_CURRENT_USER\Software\ConEmu\.Vanilla]
   "TabFontFace"="Arial Unicode MS"

Q. Для чего нужен сертификат ConEmu.cer (digital certificate)?
A. Для проверки целостности исполняемых файлов ConEmu.
A. Если сертификат импортирован в корневые доверенные сертификаты
   (для пользователя, компьютера или домена) то при запуске ConEmu
   в режиме администратора (Vista & Win7) в запросе UAC вместо
   злобного окна с "непроверенным издателем" отображается нормальное
   имя программы и "проверенный издатель: ConEmu-Maximus5".
A. Если сертификат импортирован в корневые доверенные сертификаты
   антивирусы (например KIS) будут считать программу доверенной.

Q. Как импортировать в корневые доверенные сертификаты?
A. В Vista+ можно просто 'запустить' файл сертификата и нажать кнопку 'Установить сертификат'.
A. С помощью утилиты CertMgr из Windows SDK:
   "C:\Program Files\Microsoft SDKs\Windows\v7.0\Bin\CertMgr" -add -c ConEmu.cer -s root
A. Через MMC -> оснастка Certificates.

Q. Что означает: ConEmuC: CreateFile(CONOUT$) failed, ErrCode=0x00000005
A. Запускаемая программа создала и установила в консоли собственный буфер,
   созданный как CreateConsoleScreenBuffer(..., 0/*No sharing*/, ...).
   Просите автора программы создавать буфер корректно, а не только для себя:
   (GENERIC_READ|GENERIC_WRITE, FILE_SHARE_READ|FILE_SHARE_WRITE,...)
